製裁從事參與伊朗石油和石化行業有關的人士和公司

Imposing Sanctions on Entities for Engaging in Transactions Related to Iran’s Petroleum and Petrochemical Industry

Today, the Department of State imposed sanctions on five entities under section 3(a)(ii) of Executive Order (E.O.) 13846 for knowingly engaging in a significant transaction for the purchase, acquisition, sale, transport, or marketing of petroleum or petroleum products from Iran. The Department of State also imposed sanctions under section 5(a)(vii) of E.O. 13846 on three individuals who serve as principal executive officers of the sanctioned entities, or perform similar functions and with similar authorities as a principal executive officer.

Iran’s petroleum industry is a major source of revenue for the Iranian regime and funds its malign activities throughout the Middle East. Our actions today reaffirm the United States’ commitment to denying the Iranian regime the financial resources it needs to fuel terrorism and other destabilizing activities. We call on the regime yet again to stop undermining the Iranian people’s prosperity by exploiting Iran’s natural resources to sow chaos and destruction.

The entities sanctioned today are Iran-based Abadan Refining Company; China based Zhihang Ship Management CO Ltd., New Far International Logistics LLC and Sino Energy Shipping Ltd.; and United Arab Emirates (UAE) based Chemtrans Petrochemicals Trading LLC. The individuals sanctioned today are: Min Shi, employee of New Far; Zuoyou Lin, employee of Sino Energy; and Alireza Amin, employee of Abadan.

The Department of the Treasury also imposed sanctions on six entities for their support to Triliance Petrochemical Co. Ltd., an entity designated by Treasury and State in January 2020, and for related activities. These entities, based in Iran, UAE, and China, support Triliance’s continued involvement in the sale of Iranian petrochemical products, including efforts by Triliance to hide or otherwise obscure its involvement in sales contracts. These entities are: Iranian company Zagros Petrochemical Company; UAE-based Petrotech FZE (located in the Hamriya Free Zone, Sharjah, UAE) and Trio Energy DMCC; and Hong Kong-based Chinese entities Jingho Technology Co. Limited, Dynapex Energy Limited, and Dinrin Limited.

All entities targeted today continued to facilitate Iran’s export of petroleum, petroleum products, and petrochemicals contrary to U.S. sanctions. This is another reminder that the United States will not waver in its commitment to sanctions enforcement. Our sanctions will remain in place until Iran changes its behavior.

For more information about the sanctioned entities, please see the Department of the Treasury press release.

美國周四宣布，針對11家被指控幫助伊朗繞開美國石油禁運的伊朗，中國和阿聯公司實施新制裁。美國指責這些公司允許運輸和銷售伊朗石化產品。

法新社報道，美國國務卿蓬佩奧周四在推文中警告稱，“伊朗必須停止使用自然資源為整個地區的恐怖主義和破壞活動提供資金。”

消息稱，此次受到美國制裁的公司除了總部位於伊朗的阿巴丹煉油公司外，三家中國公司包括上海智航船舶管理有限公司，香港新達國際物流有限公司和中能航運香港有限公司，以及另一家位於阿聯酋的Chemtrans石化貿易有限公司。總部位於香港的經紀公司Triliance，在1月份因被指控向伊朗國營石油，轉帳付款約數百萬美元的伊朗石油及石化產品，而遭受制裁。

另外，阿巴丹公司及新遠和信和能源的三名高管也列為制裁對象。據稱，遭到制裁的兩名中國人分別是林作友（LIN Zuoyou）和石敏（SHI, Min）。林作友是浙江人，石敏是上海人。

而美國財政部已將這三個國家的六個實體也加入了黑名單。包括伊朗Zagros石化公司，位於阿聯酋的兩家石油能源公司（Petrotech FZE和Trio Energy DMCC），以及位於香港的中國晶浩科技有限公司（Jingho Technology）。

美國總統特朗普2018年宣布退出與伊朗簽署的三項國際協議。之後，美國加強對伊朗的全面制裁，以防止其獲得核武器。美國並對任何不遵守其制裁措施的國家或外國公司進行制裁。

美國財政部長姆欽表示：“伊朗政權利用石化產品銷售收入繼續為恐怖主義提供資助。”姆欽說，那些在世界範圍內非法銷售伊朗石油產品，企圖逃避美國制裁的人，仍是特朗普政府針對的目標。

而美國國務院新聞稿稱，伊朗的石油工業是伊朗政權主要收入來源，並為整個中東惡性活動提供資金。此一制裁行動“兌現美國阻斷伊朗政權所需財政資源、避免助長恐怖主義和其它破壞穩定活動的承諾”。

有兩間香港公司

贏了。 換個名重新出發